走出「盜版經濟」 知識付費用戶近3億

走出「盜版經濟」
知識付費用戶近3億

時勢造英雄。隨着內地民眾收入提高、知識產權意識提升，內地近年正在逐漸從「盜版經濟」轉向「知識付費」經濟。2016年被視為知識付費元年，大量知識付費產品開始搶佔市場，整個行業快速成長。數據顯示，去年全國知識付費用戶規模達到2.92億人次。從內容方面上看，優質內容不斷細化也日趨豐富。

相關新聞：強大關係網報道影響政策

堅持「內容為王」

傳媒人羅振宇的《羅輯思維》首先推出產品「得到」；它以付費專欄的形式為主，用戶可通過按年或按月的訂閱形式獲取系統性的課程，用戶忠誠度較強。「得到」上線的第一個付費訂閱產品《李翔商業內參》推出20天後，營業收入過百萬人民幣，成為殿堂級知識付費產品。其後知識分享網站知乎推出「知乎Live」、中國最大音訊分享平台喜馬拉雅FM推出「付費精品」專區。

知識付費在產品媒介方面，主要包括音頻點播、線上音頻講座（輔助圖文）、以及語音問答。產品形態主要分為： 以喜馬拉雅FM為代表的訂閱式，其內容多樣、實用；以「得到」App為代表的訂閱式，主打「終身學習」知識精品； 以「知乎Live」（圖）為代表的知識分享會，主要以贊助等形式發起。

當下中國社會處於信息爆炸時代，很多人面對海量信息在篩選、吸收時往往產生「知識焦慮」，各行各業競爭日益激烈又加劇這種焦慮，知識付費在某種程度上以提供訊息的方式緩解這種焦慮感。對中國「知識付費」生產者來說，最需要堅持的是以「內容為王」，也就是持續地生產優質內容。

人民網

上一則
上一則
【兩岸專題】引入收費模式 創內媒先河 財新網賣重磅內容 20萬訂戶月付千萬

下一則
下一則
強大關係網 報道影響政策

強大關係網報道影響政策
【兩岸專題】引入收費模式 創內媒先河財新網賣重磅內容20萬訂戶月付千萬